\chapter{Entwurf}
%% deutsch
Die entstandene Bibliothek net.spottog.i18n hat zwei Hauptbestandteile:
\begin{itemize}
\item Die Textelemente beschreiben die einzelnen Texte und den Zugriff aus den unterschiedlichen Benutzerinterfaces Kapitel: \ref{textelemente}
\item Die Textspeicher sind zur Vorhaltung bzw. Erschaffung der Texte und Übersetzungen zuständig Kapitel: \ref{textspeicher}
\end{itemize}
\newpage
\section{Textelemente}\label{textelemente}
\begin{figure}[htbp] 
  \centering
     \includegraphics[width=0.99\textwidth]{images/TextKlassenUML.png}
  \caption{Hierarchie der Textklassen UML}
  \label{fig:TextKlassenUML}
\end{figure}
Die Kernfunktionalitäten sind sowohl bei der Implementierung in Java als auch in .NET Core in so weit deckungsgleich, dass eine einheitliche Betrachtung möglich ist und in dieser Arbeit auch erfolgt.
Bei den Spezialisierungen, wenn es um Themen wie ASP, WPF, JavaFX oder JavaEE geht, werden diese getrennt behandelt (Kapitel \ref{java} und \ref{netcore} wie auch in den Beispielen im Kapitel \ref{anwendung}). In der .NET Core Implementierung sind die Eigenschaften üblicherweise als properties ausgeführt, in der Java Implementierung dagegen existieren getter und setter.
\newpage
\subsection{ITextWithLanguage}\label{ITextWithLanguage}
\begin{figure}[htbp] 
  \centering
     \includegraphics[width=0.99\textwidth]{images/ITextWithLanguage.png}
  \caption{Hierarchie des Interfaces: ITextWithLanguage}
  \label{fig:ITextWithLanguage}
\end{figure}
Die Schnittstelle ITextWithLanguage repräsentiert einen übersetzten Text, welcher über einen als SearchString bezeichnete Zeichenfolge gefunden werden kann. Ein übersetzter Text enthält mindestens folgende Eigenschaften:
\begin{itemize}
\item{TwoLetterISOLanguageName}\\
Die Sprache in welcher der Text übersetzt ist, dargestellt in standardisierter Form nach ISO 639-1.
\item{Text}\\
Der übersetzte Text. Dieser wird in der Oberfläche, z.B. auf einer Schaltfläche, erscheinen.
\item{Expire}\\
Zeitpunkt, zu welchem das Element ungültig wird.
\item{Valid}\\
Gibt an, ob das Element zum jetzigen Zeitpunkt noch gültig ist.
\item{SearchString}\\
Eine eindeutige Zeichenfolge, mit welcher auf die Übersetzung in den verschiedenen Sprachen zugegriffen werden kann. Es ist mit einem von Menschen lesbaren Index in einer Datenbank vergleichbar.
\end{itemize}
\subsection{TextWithLanguage}\label{TextWithLanguage}
\begin{figure}[htbp] 
  \centering
     \includegraphics[width=0.5\textwidth]{images/TextWithLanguage.png}
  \caption{Hierarchie der Klasse: TextWithLanguage}
  \label{fig:TextWithLanguage}
\end{figure}
Standardimplementierung der Schnittstelle ITextWithLanguage (siehe Kapitel: \ref{ITextWithLanguage}).

\subsection{IInternationalText}\label{IInternationalText}
\begin{figure}[htbp] 
  \centering
     \includegraphics[width=0.5\textwidth]{images/IInternationalText.png}
  \caption{Hierarchie der abstrakten Klasse: IInternationalText}
  \label{fig:IInternationalText}
\end{figure}
Die abstrakte Klasse IInternationalText dient als Schnittstelle, welche es ermöglicht, sich selbst anzuhängen.
Durch diese Verkettung, äquivalent einer einfach verketteten Liste, lassen sich übersetzte Sätze aus Teilsätzen zusammenbauen.\\
Folgende Eigenschaften und Methoden kommen im Vergleich zur Schnittstelle ITextWithLanguage hinzu:\\
\begin{itemize}
\item{Save}\\
Dient als Speicher, für eine Vielzahl von Textelementen ohne Zusammenhang. Siehe auch die Implementierung in Kapitel: \ref{i18n}
\item{Language}\\
Beschreibt die Übersetzung in einer für die implementierte Sprache üblichen Form.\\In der .NET Core Version ist das die Klasse: System.Globalization.CultureInfo.
Bei der Java Implementierung ist der Datentyp: java.util.Locale.
\item{toString(Language)}\\
Die abstrakte Methode besagt, dass es in der Implementierung eine Möglichkeit geben muss, den Text in eine Sprache übersetzen zu lassen.
\end{itemize}
\newpage
\subsection{I18n}\label{i18n}
\begin{figure}[htbp] 
  \centering
     \includegraphics[width=0.5\textwidth]{images/I18n.png}
  \caption{Hierarchie der Klasse: I18n}
  \label{fig:i18n}
\end{figure}
Die Klasse I18n ist die Referenzimplementierung. Beim Erstellen eines Objektes erfolgt automatisch ein Abgleich mit dem Textspeicher (siehe Kapitel: \ref{textspeicher}). Dadurch wird es möglich, den verketteten Text in einer beliebigen Sprache zurück zu geben. Die Klasse I18n ist nicht mehr abstrakt, sondern kann initialisiert werden.

\section{Textspeicher}\label{textspeicher}
\begin{figure}[htbp] 
  \centering
     \includegraphics[width=0.99\textwidth]{images/TextSpeicherUML.png}
  \caption{Hierarchie der Textspeicher UML}
  \label{fig:TextSpeicherUML}
\end{figure}
Eine der Kernfunktionen der Bibliothek net.spottog.I18n, ist die Speichermöglichkeit von verschiedenen Textelementen in unterschiedlichen Übersetzungen. Die Textspeicher, welche alle von der abstrakten Klasse ITextSave erben, enthalten die Textelemente, welche im Kapitel \ref{textelemente} vorgestellt wurden. Die einzelnen Implementierungen der Schnittstelle ITextSave bilden eine Verkettung. Wenn ein Textspeicher die Anfrage nicht beantworten kann, wird diese an den nachfolgenden weitergegeben. Durch diese Verkettung kann z.B. eine folgende Abfragekaskade realisiert werden:
\begin{enumerate}
\item{InMemorySave}\\
Als schneller Zwischenspeicher
\item{EFSave}\\
Mit Anbindung an eine Datenbank, als lokaler permanenter Speicher
\item{ServiceClient}\\
Abfrage des in Kapitel \ref{restservice} vorgestellten REST-Service
\item{FakeSave}\\
Um im Fehlerfall Texte zu generieren
\end{enumerate}
Im Kapitel \ref{anwendung} werden solche Kaskaden noch genauer vorgestellt.\\
Bei der Suche nach einem Text wird die Liste durchlaufen, bis ein Treffer gefunden wurde. Anschließend wird die Übersetzung in den vorherigen Textspeichern gespeichert, sofern sie dies unterstützen. Dies sorgt dafür, dass es beim nächsten Mal schneller zu einem Treffer kommt.
\newpage
\subsection{ITextSave}
Kern der Speicherkette bildet die abstrakte Klasse ITextSave. Alle Textspeicher erweitern diese Klasse. In ITextSave sind die Funktionen für die Verkettung implementiert. Die Funktionen zum Speichern der Texte, ist in den Implementierungen vorgesehen. Die dafür notwendigen Methoden sind abstrakt, weshalb es keine Instanzen dieser Klasse geben kann.\\
Folgende Methoden und Eigenschaften sind vorhanden:
\begin{itemize}
\item{Next}\\
Verweist auf den nächsten Textspeicher in der Verkettung. Dieser wird im Konstruktor übergeben.
\item{Get}\\
Durchsucht die komplette Kette nach einer Übersetzung für einen Text. Gibt diesen zurück. Greift auf GetLocal zu.
\item{Contains}\\
Durchsucht die komplette Kette nach einer Übersetzung für einen Text. Gibt zurück, ob ein Text gefunden wurde. Greift auf GetLocal zu.
\item{GetLocal}\\
Diese Methode wird von den eigentlichen Textspeichern implementiert und sucht in den jeweiligen Speichern nach der angeforderten Übersetzung.  Gibt diesen zurück.
\item{Add}\\
Wenn ein Textspeicher das Hinzufügen von Texten unterstützt, kann er diese Methode überschreiben. Wird diese Methode implementiert, bekommt ein Textspeicher die in den nachfolgenden Speichern vorhandenen Texte bei Abfrage hinzugefügt.
\end{itemize}
\begin{figure}[htbp] 
  \centering
     \includegraphics[width=0.99\textwidth]{images/ITextSave.png}
  \caption{Hierarchie der Java Implementation der Klasse ITextSave}
  \label{fig:ITextSave}
\end{figure}

\subsection{Textspeicher-Implementierungen}
Im Nachfolgenden werden die verschiedenen bisherigen Textspeicher-Implementierungen betrachtet. Das Entity Framework Core (siehe Kapitel: \ref{EFSave}) braucht den genauen Datentyp, weshalb die .NET Core Implementierungen teilweise als generische Klassen ausgeführt sind. 
\newpage
\subsubsection{FakeSave}\label{FakeSave}
\begin{figure}[htbp] 
  \centering
     \includegraphics[width=0.5\textwidth]{images/FakeSave.png}
  \caption{Hierarchie der Klasse: FakeSave}
  \label{fig:FakeSave}
\end{figure}
Der Fake Save ist eine für Fehlersuche entwickelte Klasse, welche nicht speichert. Der FakeSave ist in der Java-, wie auch in der .NET Core-Implementierung vorhanden. Der Suchstring wird zusammen mit einer Länderkennung zurückgegeben. Dies sieht wie folgt aus: [de]Hallo. Der FakeSave muss das letzte Glied in der Verkettung sein, da er jede Anfrage beantwortet. Wird versucht, einen Textspeicher an einen FakeSave zu hängen, kommt es zu einer Exception.
\subsubsection{EFSave}\label{EFSave}
\begin{figure}[htbp] 
  \centering
     \includegraphics[width=0.9\textwidth]{images/EFSave.png}
  \caption{Hierarchie der Klasse: EFSave}
  \label{fig:EFSave}
\end{figure}
Der EFSave bietet die Schnittstelle zwischen der Bibliothek net.spottog.I18n und dem Entity Framework Core von Microsoft. Beschreibung von Microsoft für das Entity Framework Core \LITVERWEIS{EFC}: \glqq EF Core kann als objektrelationaler Mapper (O/RM) eingesetzt werden und bietet .NET-Entwicklern so die Möglichkeit, unter Verwendung von .NET-Objekten mit einer Datenbank zu arbeiten. Auf diese Weise entfällt ein Großteil des Datenzugriffscodes, der üblicherweise geschrieben werden muss."\\Das Entity Framework ermöglicht es, flexibel in eine Vielzahl von Datenbanken Texte zu speichern.
\newpage
\subsubsection{MariaDBSave}\label{MariaDBSave}
\begin{figure}[htbp] 
  \centering
     \includegraphics[width=0.5\textwidth]{images/MariaDBSave.png}
  \caption{Hierarchie der Klasse: MariaDBSave}
  \label{fig:MariaDBSave}
\end{figure}
Bei der Implementierung der Klasse MariaDBSave wird eine Datenbank als Textspeicher bereitgestellt. Mit Hilfe des Grundgerüstes aus der Klasse EFSave und dem Entity Framework Core wird dies realisiert. Die Klasse MariaDBSave nutzt den Connector Pomelo.EntityFrameworkCore.MySql \LITVERWEIS{POM} welcher MariaDB \LITVERWEIS{MAD} und MySQL \LITVERWEIS{MYD} unterstützt.\\
Die dafür notwendige Tabelle kann mit folgendem SQL-Code angelegt werden:
\begin{lstlisting}[language=sql,firstnumber=1]
CREATE TABLE `Texte` (
	`SearchString` VARCHAR(190) NOT NULL,
	`TwoLetterISOLanguageName` VARCHAR(5) NOT NULL,
	`Text` VARCHAR(255) NOT NULL,
	`Expire` DATETIME NOT NULL,
	PRIMARY KEY (`SearchString`, `TwoLetterISOLanguageName`)
)
COMMENT='net.spottog.I18n'
COLLATE='utf8mb4_general_ci'
ENGINE=InnoDB;
\end{lstlisting}
Das Entity Framework Core unterstützt auch einen Code First Ansatz, das heißt, die Tabellen werden auf Grundlage des programmierten Datenmodells erstellt. Wie im SQL-Code zu erkennen, müssen die zwei, im Primary Key vorkommenden, strings in ihrer Länge limitiert werden. Diese Limitierungen kommen von der MariaDB Datenbank engine InnoDB. Um ein Code First Ansatz zu unterstützen, müssten diese Limitierungen auch in dieser Bibliothek  net.spottog.I18n programmiert werden. Allerdings gibt es viele Datenbanksysteme mit unterschiedlichen Engines und es müssten Werte verwendet werden, welche den Einsatz in allen Datenbanksystemen ermöglichen, was eine deutliche Beschränkung wäre.
\newpage
\subsubsection{InMemorySave}
\begin{figure}[htbp] 
  \centering
     \includegraphics[width=0.8\textwidth]{images/InMemorySave.png}
  \captionsetup{width=11cm}
  \caption{Hierarchie der Klasse: InMemorySave.\\ Links abgebildet: .NET Core \; \; Rechts abgebildet: Java}
  \label{fig:InMemorySave}
\end{figure}
Der InMemorySave ist ein Textspeicher, der auf dem schnellen Arbeitsspeicher basiert. Durch das Vorhalten der Daten werden die langsamen Zugriffe reduziert, welche ansonsten evtl. über ein Netzwerk ausgeführt werden müssten. Nach dem Start der Anwendung ist der InMemorySave leer. Deshalb sollte der InMemorySave in Verkettung mit wirklichen Persistenzlösungen verwendet werden. Die .NET Core Implementierung basiert, wie im UML-Diagramm zu erkennen ist, auf dem Entity Framework Core. Die Java-Implementierung verwendet intern: java.util.concurrent.ConcurrentHashMap \LITVERWEIS{CHM}.

\subsubsection{SearchReturnSave}
\begin{figure}[htbp] 
  \centering
     \includegraphics[width=0.5\textwidth]{images/SearchReturnSave.png}
  \caption{Hierarchie der Klasse: SearchReturnSave}
  \label{fig:SearchReturnSave}
\end{figure}
Der SearchReturnSave muss, wie auch der FakeSave (siehe Kapitel: \ref{FakeSave}), das letzte Glied in der Verkettung sein, da er jede Anfrage beantwortet. Wird versucht, einen weiteren Textspeicher an den SearchReturnSave zu hängen, kommt es zu einer Exception. Als weitere Gemeinsamkeit sei erwähnt, dass mittels der Option Printout der Textspeicher in der Lage ist, jede Anfrage auf der Standardausgabe zu dokumentieren. Der Textspeicher wird auf jede Anfrage den übergebenen SearchString zurückgeben. Das ermöglicht, eine Anwendung mit fest programmierten Texten zu entwerfen und die Übersetzung später durch Austausch der Textspeicher hinzuzufügen.

\subsubsection{ServiceClient}
\begin{figure}[htbp] 
  \centering
     \includegraphics[width=0.8\textwidth]{images/ServiceClient.png}
  \captionsetup{width=11cm}
  \caption{Hierarchie der Klasse: ServiceClient.\\ Links abgebildet: .NET Core \; \; Rechts abgebildet: Java}
  \label{fig:ServiceClient}
\end{figure}
Der Service Client Textspeicher dient als Client für den REST-Service (Kapitel: \ref{restservice}). Intern wird ein Web-Request ausgeführt. Unter .NET Core wird dafür auf die Bibliothek System.Net.Http \LITVERWEIS{SNH} zurückgegriffen und Json.NET \LITVERWEIS{JNT} für die Json Konvertierung verwendet. In der Java Implementierung wird Jersey2 \LITVERWEIS{JER} verwendet. Jede Anfrage an diesen Textspeicher löst einen HTTP Aufruf aus. Je nach Aufbau des Netzwerkes bzw. der Anwendung geht der HTTP Aufruf durch das Internet. Deshalb wird empfohlen, die Ergebnisse durch die Verkettung zwischenzuspeichern. Siehe dazu auch die Anwendungen in Kapitel \ref{anwendung}.